【實戰理論】誰是貨幣操縱國？（沈振盈）（JAN 18）

【實戰理論】誰是貨幣操縱國？（沈振盈）（JAN 18）
2017-1-18 8:45:22

2017年真的是吹無定向風，有些事情亦真的「估佢唔到」。正當昨日大家引頸以待，等英國首相文翠姗公佈「硬脫歐」的安排，英鎊匯價已初步反彈。到了其言論已發表之後，説絶不拖泥帶水，但又要將英國發展成單一市場，令到英鎊再升，股市也有反彈。以上的情況也不難估，也算正路。

最令人摸不着頭腦的，就是美國候任總統特朗普表示，美元匯價過高，言論一出，即時令美元大散。美匯指數低見100.20，歐元兌美元重上1.07，美元兌日圓亦下破103。他亦指責中國讓人民幣貶值，是操控的行為。正當全世界都將人民幣要貶值，看作成是理所當然之時，對冲基金躣躍欲試去沽空人民幣之時，美國的財經分析員、經濟專家皆認為人民幣要跌，擔心中國自己已支持不住之時，特朗普竟然要人民幣升值！大家說，是否真是「人都顛」？

事情其實很簡單，若然特朗普是正確的話，即是說，人民幣要大跌，中國經濟「唔掂」只是假象，中國正在操縱人民幣，刻意令其貶值，全世界其他人都錯。否則，就是特朗普全錯，兼且他才是貨幣操縱國，唔單止操從美元，更加操縱全球貨幣。

沈振盈

又J trump

我淨係知大師係全球Equity/Derivative操緃者

師父經常操縱恆指

阻力位呢？

全世界都錯，只有大師無錯。

呢樣岩 佢先係幕後玩家